單仲偕出山 阻建制自動當選

單仲偕出山 阻建制自動當選

立法會前議員單仲偕拒做廢老，將於選區「華麗」出山，力阻建制派自動當選。

【本報訊】兄弟爬山，各自貢獻專長，唱歌、作曲、演奏、設計、寫作、攝影，成就今次全民政治運動。那麼「爬山」中，有否一樣叫「選舉」？1985年已擔任葵青區區議員、當了18年葵青區議員的民主黨司庫單仲偕，眼見警方狂毆保衞香港的年輕人，不斷思考快要「登六」的自己如何不做「廢老」？家門外有位建制派將會自動當選代表自己，令他決心重出江湖。老將的「出山」裝備中，議會經驗、議政能力及知名度正待封塵，原來可在反修例抗爭的盛世，用以光復香港。

相關新聞：警威脅添馬外清場30萬人集會腰斬

同為家長 心痛年輕人被打

單仲偕2016年卸任立法會議員後，近年一直擔任黨內幕後工作，一場反送中運動令59歲的單決定「翻叮」區議會選舉：「我係好心痛見到年輕人俾警察打，我都係家長，佢哋俾人打，我覺得自己仔女俾人打咁。兄弟爬山，各自努力，我諗吓我有咩可以做……諗一個方法、去做一啲嘢去支持佢哋。」

他強調「百分之二百」不再參加立法會選舉，強調區議會有逾400多個議席，必須有足夠人選填滿每一區，令建制派不能自動當選。他曾與多位想挑戰此區的人士商討，經協調後對方欣然支持由他代表出戰。他積極考慮出戰的選區「華麗」，半區是他以往的選區、他更居於這區達30多年，強調對地區問題駕輕就熟，「如果我贏咗，我唔會hea住去做」，對選民必定有承擔。其對手料是上屆區選手持逾二千票的經民聯現任議員黃耀聰。

■記者姚國雄

上一則
上一則
民主派福建二代披甲「平反」北角

下一則
下一則
策略游說國會議辦成關鍵

警威脅添馬外清場30萬人集會腰斬
重返戰場市民慨嘆：對警察信任跌至零
轟林鄭講廢話醫護提示威者傷勢哽咽
紀錄片導演：傘運警暴原來雞毛蒜皮
文宣築路 光復元祖連儂牆
美議員發聲明促落實雙普選
陳日君：政府冷處理欲拖散運動
葵涌民間放映催淚回憶
全球50個城市 今同步反極權
留台港生聲援：未來靠我們走出來
《大公報》預言殺警抗爭者：如屬實中共所為
歐洲響應「Stand with HK」
24歲醫生穿防彈衣上前線「我已預備在抗爭中死去」
612人道基金 批出513萬助658人
十．一賽馬取消儀式表演
港跑手full gear戰柏林馬拉松
黃之鋒出戰︰國際關注篩選
倘遭DQ 後備頂上
建制憂圍票站 林鄭不排除取消部份選舉
民主派福建二代披甲「平反」北角
策略游說國會議辦成關鍵
聽證會發言 美學者被拒入港境
林鄭獲習批准始撤回逃犯例
港「滅火隊」啟發印尼示威者
議員聯署斥警剝奪兒童權利
劉業成「抹黑警是世上最大陰謀」
藍絲抄《榮光》何君堯白衣人合唱
秀茂坪22支五星旗被毀
傘運五周年 人民佔領夏慤道警鎮壓後深夜大搜捕

商品說明

出版社：日閱堂出版社

作者：鄧翼群

ISBN: 978-988-8135-53-0

[twitter懶人包]全部同我入泥！！！